{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030696",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-03-27",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "천안 유관순 열사 유적"
    },
    "text": "天安柳寛順烈士遺跡 (천안 유관순 열사 유적)\\n\n忠清南道天安市東南区並川面柳寛順キル38\\n\n柳寛順烈士は1902年に並川面龍頭里で生まれ、梨花学堂で学んでいました。彼が3.1独立運動が起こった時には帰郷し、1919年4月1日（旧暦3月1日）には弟と共に万歳運動を起こし、公州監獄に収監されました。その後、1919年8月には西大門刑務所に移され、日本の拷問に耐えられず、1920年10月12日に獄中で亡くなりました。彼の名誉を後世に伝えるために、1969年には追慕閣が建設され、1972年からは柳寛順烈士追慕祭行事が毎年10月12日にここで行われています。周辺には、烽火池と烽火塔があり、これは烈士が居士に警告を発し合うために使われた場所です。さらに、烈士の生家や、烈士が通ったメボン教会もあります。烽火祭行事は毎年2月末日に行われ、殉国日（9月28日）には柳寛順烈士追慕祭行事がここで行われます。",
    "QA": [
        {
            "question": "柳寛順烈士は何年に生まれましたか？",
            "answer": "1902年"
        },
        {
            "question": "柳寛順烈士はどの学校で学びましたか？",
            "answer": "梨花学堂"
        },
        {
            "question": "柳寛順烈士は何の運動を起こしましたか？",
            "answer": "3.1独立運動"
        },
        {
            "question": "柳寛順烈士は何歳で亡くなりましたか？",
            "answer": "18歳（1920年）"
        },
        {
            "question": "柳寛順烈士の名誉を後世に伝えるために建設された場所は何ですか？",
            "answer": "追慕閣"
        },
        {
            "question": "柳寛順烈士追慕祭行事はいつ行われますか？",
            "answer": "毎年10月12日"
        },
        {
            "question": "烽火池と烽火塔は何のために使われた場所ですか？",
            "answer": "烈士が居士に警告を発し合うため"
        },
        {
            "question": "柳寛順烈士の生家や通った教会はどこにありますか？",
            "answer": "生家や通ったメボン教会"
        },
        {
            "question": "柳寛順烈士追慕祭行事はいつ行われますか？",
            "answer": "毎年2月末日"
        },
        {
            "question": "柳寛順烈士の殉国日はいつですか？",
            "answer": "9月28日"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 294,
        "QA": 205
    }
}